想問中國台灣用嘅 梗 香港翻譯做咩字？

梗 這究竟是什麼梗

秒

GAG囉

我睇唔到2樓嘅

肥絲今次有無gag埋右？

都唔係咁嘅意思

咁老梗呢
老gag

gag唔夠傳神

橋

這個梗不錯哦-->呢條橋掂

偽gag

中國：梗
台灣：梗
香港：緊

ching有懶音

你係咪誤會咗個意思

屌 原來樓上全部都唔撚識 訓啦

你咪又係唔識係度問

memes

樓主會問你中文

puns

中文係咩

利申文盲

繼續恥笑

梗 本身就一字多義
叫典故夠唔夠貼切?

梗，又可以叫捏他
擺喺故事情節入面有類似橋段的意思
但係同吐槽一樣，大部分時候都冇得譯，好難準確描述

偽戀叫老gag?

哦 原來係過街老鼠肥絲

偽梗

我投「橋」一票

認同 典故

吐嘈 算唔算粵話入面嘅疾人/串人 或者好似上forum話嘅秒咗/華生突破盲點

梗 我理解都係模仿其他橋段嘅對白/情節
用參考橋段好似文皺皺咁 冇咗個種搞笑意思
搞gag又好似差啲咁
抽水個意思都好似梗 但用落有啲怪

Gag
佢地只係音譯咗個字過去
我地就直接用Gap

手殘

台譯做"迷因"

電腦諗做乜鳩

認同

莖

其實廣東話不嬲垃圾

廢除吧

抽水位

諗諗下我覺得抽水個意思算係最接近
都係講緊借用其他情節或對白黎達到搞笑效果
只係抽水可能會多咗諷刺或者串人嘅效果 感覺兩者之間唔係完全相同

抽水係動詞
梗係名詞wor

上面有人講嘅抽水位咪名詞

梗唔係解gag囉

唔通 你這個笑話很沒梗=你個笑話冇gag?

梗，意指橋段或笑點，一般認為此自哏訛傳與演變。 在粵語中，讀作gwaang² 時，意義上與莖一樣（《廣東俗語考》 釋植物）。

你這個笑話很沒梗=你個笑話冇笑點
這個影片很有梗=呢條片啲橋段好正

原來gwaang2 字係咁寫

其實點解廣東話唔可以吸取外來語？
反正本身都冇呢個字

哏

香港受得一個支那語 好快有第23456個

你就垃圾

梗係一個概括嘅字眼

而Gag 同 橋 呢d字放係唔同情況 可以更加精準表達到佢想講既野

人與與之間既溝通無話一定要用死一個字去表達

唔係要錦多詞彙黎做咩

屌你垃圾大陸d 字詞就真係垃圾啦 本身詞彙缺乏
先引入大量歐化中文

相比之下 廣東話生動有趣多好多

笑話伏筆

meme